抗中國霸權 捍衛正體字 港人字幕組嶄露頭角

Qoo觀看韓國綜藝（韓綜）逾八年，以前只能看由內地字幕組翻譯的節目，一早對簡體字麻木。她說，內地字幕組翻譯速度快，譬如《Running Man》每逢周日下午在韓國播放，內地字幕組一到凌晨就會在影視網站上傳譯好的影片。很多觀眾迫不及待收看下集節目，而內地字幕組之快，就剛好迎合他們心意，Qoo也不例外：「內地字幕組人手多，翻譯節目快，所以始終要依靠他們。」
...
Qoo在2020年6月正式成立茶記字幕組，團隊目前有逾70人，以學生為主。茶記現專注翻譯韓綜《文明特急》及《一週偶像》，每周推出共長兩小時的影片，並採用繁體書面語字幕，以吸納港台觀眾。截至2020年11月，他們共推出近百影片，瀏覽量最高達四萬次。
...
內地字幕組疑因政治原因刪減節目、改寫字幕時有發生。2019年10月，韓國藝人劉在錫在其節目《劉Quiz On The Block 2》中，曾向大學生發問：「在2014年爆發的香港民主運動以這物為名，這物亦在反修例運動登場，象徵『抵抗』，這是甚麼呢？」該大學生答錯，劉在錫指正為黃色雨傘。這片段卻在內地字幕組的影片版本遍尋不獲。Qoo認為內地字幕組單憑政治原因抽起片段，不僅讓韓國電視台的心血全失，更令觀眾看不到，宛如隻手遮天，予人「大晒、惡晒 」之感。
...
登製港字字幕組（登製）在2020年4月成立，現有26名成員，年齡介乎18至28歲，當中有學生、文員等。團隊目前已翻譯11部泰劇及泰語綜藝，甚至曾為泰劇主題曲編寫中文歌詞。自反修例運動起，登製創辦人一心眼見不少港人抗拒簡體字、內地製作的節目，或不願使用bilibili等內地影視網站；但除了內地字幕組，他們別無選擇，無可奈何下只能「含淚」收看。一心冀為觀眾提供更多選擇，遂製作廣東話字幕。
...
登製更於7月捲入政治漩渦。成員YY當時為泰劇《Thonhon Chonlathee》翻譯預告片，片中有角色提到新型冠狀病毒，YY就將該對白譯為：「又唔係武肺（武漢肺炎）！」字幕在YouTube上架後，隨即遭內地字幕組「喜翻譯制組」截圖、上傳微博，及聲言「港獨無處不在」，呼籲網民舉報字幕。字幕最後短短兩日內就遭YouTube下架。
...
翻譯系學生Vivienne如是道。她與好友SK在2020年6月成立香城蘑菇字幕組（蘑菇），主要翻譯韓綜、網絡劇，並以廣東話入文。其字幕不乏本土俗語及粗言，如「老尷」、「食好西」、「好L似」、「7下7下」等；他們更會運用港人才明白的俚語或笑話，讓觀眾會心一笑。他們曾用上「popo」去代表警察；以「舞動奇跡」（無綫電視07年的節目）去形容節目中擅長跳舞者；又以「關家姐」一詞去形容尷尬氛圍。（藝人關心妍在頒獎典禮以為自己獲獎，從嘉賓手中奪取獎座後，網民為她起名「關家姐」。）
...
在Vivienne及SK眼中，普通話在香港越趨普及，當下初中生、小學生對廣東話的認識較淺，不懂用俚語，甚至不自覺用上內地用語，譬如將「質素」寫成「素質」等，「這錯誤已成常態，（內地用字）已在香港廣泛通用。」SK深感「普教中」課程或會更普遍，便矢志將廣東話發揚光大，讓港人意識要守護這語言。既然那麼多人愛看韓綜，他們便成立字幕組，盼觀眾能一邊看節目，一邊學習更多廣東話。
...

值得支持

要支持

有冇得翻譯埋呢首

push

支持!!!!

如果有動漫字幕組會做呢樣嘢就好

好難 始終無錢搵 做義工

Push

以前有HKG字幕組， 好似香港人

但係條feed盜錄嚟㗎喎...

義工字幕真係有汗出無糧出又多對話又多字
動畫仲煩近年開始好多都搬專業用語 又要注解呢樣嗰樣

香港人四散各地後，呢樣野隨時成為其中一樣維繫香港文化既方法

香港人要有骨氣，睇英文戲應該要聽得明，睇其他戲亦有英文字幕版，整乜鳩港人字幕，多撚餘！

呢啲真係默默耕耘，守護粵語

講緊韓文喎ching

咪話英文字幕囉，發雞盲呀？

英文字幕有冇咁快呀
支那幾個鐘就有

絕對支持

係邊到有得睇

依個一定課金，俾link我，我每個月課

支持

有冇人會成立字幕 open source ?

反攻

G chilink?

撈埋台仔搞翻版果份

推

係時候舉報
話支持港獨
請曬班翻譯既支那人去飲茶

廣東話字幕真心正
我而家睇外語片有得揀一定要廣東話字幕，特別喜劇片，係傳神搞笑好多

廣東話字幕

支那字幕組有時仲要自行和諧，逼我睇原片。

乜撚。。。

廣東話都係香港文化嘅一部分

你理撚得其他香港人鍾意睇廣東話定鍾意睇英文

唔係快唔快嘅問題

香港人嘅文化本來就係粵英交融

鍾意睇廣東話定英文係個人選擇，點解睇英文先係有骨氣？睇廣東話就無骨氣？

韓國影響力no.1
佢有份嘅Running Man又成日將港澳台同支那並列國家

犯晒黨安法

要成班用愛發電先得 況且依家木綿花/Ani-One/Viu都有正版正體字幕

台灣有好多
總之唔好看支那嘅就得

G持
最近追高達 睇到BILIBILI 高達ZZ有繁中好撚感動
但好多都係簡體
無得揀真係含淚

Push!

支持
應該開放課金，我諗會有人肯俾錢支持你哋

神

但民間字幕組 點做都係搞緊盜版-.-

SUPPORT!

其實捍衛中文字就係捍衛緊中國
大家一路憎恨既中国其實係共產思想國
所以標題可以咁講
抗共霸權 捍衛中文 港人字幕組嶄露頭角

TVB

做埋動畫同日劇

大大力支持 !!!

支持 要狀大

同中國人係老翻界一比長短，香港人又進步了

大陸狗係無視版權 直接錄人地電視台播既綜藝/劇 然後極速翻譯賺錢
香港人你點跟 除非你跟班蝗做法盜用再上繁體字幕

Push 支持

根本係兩種不同語言

認真問

其實點解要睇....... BILIBILI ? Youtube / 或者台灣冇代替品咩? 都係最近呢幾年先至發現咁多香港 ( 後生 )人睇 B 站......

點解唔譯做英文算，係都要同中國認親認戚

如果每個月收費 其實有得做

有時低調好啲，就算喺中國，一上枱面果堆字幕組都差不多打沉哂

幫手補link先自己有follow開以下兩個

有無推介

pish

證明你仲唔肯脫離中國文化，戀支病發作

9唔撚搭8人地講正體中文字你又走去講英文

加油

巴打睇西班牙戲記得用骨氣頂硬上，唔好要英文字幕

點解你唔講英文算，係都要同中國認親認戚
Btw你個名

又扮曬上綱上線

主要翻譯速度快同資源多 yt好多時片源少而中英文字幕都無 好多繁體個d線上看嘅網實際上都係大陸字幕組出口唯一真係自己學番韓文去睇

CHING你驗吓腦先
講緊中文字幕

撐爆

支持！！！！！

咁你睇支那字幕囉，等多陣都唔得，仲話支持港人字幕，三日出到當你贏。英文字幕我估係冇咁快，鬼佬都唔睇低b韓劇

短視港燦，死到臨頭仲文乜撚嘢化？

而家支國就係睇死你全世界冇佐佢地唔得呀，仲唔趁機戒佐鋪癮

知喇，你係中國人吖嘛，中國人堅持用中文

大家都講英文，咁美國人係咪英國人呀
onL9

嘩支持！！

問題係版權撚太黑人憎
搞到好多電影經典場面嘅圖都係簡體字 包括周星馳果啲

支持。

正體字

仲要有少少錯漏就比人屌到飛起

有冇可能將字幕工序模組化？
列晒咩時間需要加字幕，再砌字幕內容

寫正體字、講香港粵語！

呢啲就真係捍衛香港文化

support

G持

我地係香港人用正體字係基本屌你老母

照直譯就叫玩政治依家大陸某啲字幕組玩政治先喎

內地本身都錯啦

原來係個當香港係中國嘅一部份嘅支那狗

Sorry喎，香港唔係中國，粵英係香港獨有嘅文化，同中國無關

放棄撚話人短視

再唔重視廣東話，到時成班香港下一代睇支那字幕大，用字支那化，就真係死到臨頭啦

粵語入文 =/= 中文

動漫花園好多字幕組都係港台既，所以動漫港台字幕唔難搵，當然，如果你要線上睇既就難，因為係得支那先可以做盜版做到咁明

打正旗號翻版?

我支持本土製作有咩問題 百家齊放唔撚得？

G持，但原文記者麻煩做返少少research
關家姐個朵係由「我家姐係太古一間名店做Sales」篇文引申出黎。

我都覺得學睇英文字幕好過
鬼佬速度其實都差唔多
我睇動漫畫都開始睇緊英文版

好波，支持支持，唔介意俾錢做大去，我信香港人養得係港人字幕組

六道仙人攬炒字幕組

有興趣

幫你推

Respect

戇撚鳩！用個屎忽諗吓點解支那狗赤化香港如入無人之境先啦！就係多得你班死蠢閪死都要倚賴中文咋！

感激

強烈推介玖零生化危機啲片

97時99%香港人都講廣東話寫香港字，而家幾多？再蠢嘅人都唔會認為只要寫多啲講多啲就捍衛到，勸你快啲去驗吓智商

呢樣你講啫，全世界數埋唔知有冇幾千人認為係咁

將影片內容 mark 好晒每句字幕既開始同結束時間
以原聲字幕做基礎字幕內容
咁就可以畀人 contribute 出去

G持唔想再睇殘體字

事實上中文讀者無學過係睇唔明粵語，粵語係另一種語言，只係因為政治原因要被納入中文

所以先要推廣粵語

首先我唔知你個數字點嚟，以前香港一堆越南難民，又有泰國人又有印度人，99%似係你幻想出嚟多啲一係你俾個source我望望

事實上，創造更多粵語嘅使用情境有助增加，或者最起碼減低粵語消失嘅速度。而一啲政策例如普教中就正正係透過製造普通話語境，令香港人下一代習慣寫/講多啲普通話（即使用普通話）去消滅粵語。呢個方法已經喺中國各個地方盛行而且非常有效。而台灣喺日治同埋白色恐怖時期都分別使用過類似方法去推廣日文同埋國語。

港語學一篇有關普教中嘅文章入面提到：

踩港都踩到咁低端，建議你重讀幼稚園

g持

字幕戰線

有冇機會成立公司做呢樣嘢
不過諗落好難
實際運作其實要有外國節目license

字幕連片會有版權問題?

支持香港文化

政治上嘅赤化係因為支共當權

文化上嘅赤化係因為大量嘅猩港人

但係因為有粵語頂住，所以香港人吸收中國嘅文化唔夠快。相反望下台灣，因為用同一隻語言，所以有好多人已經用慣中國嘅網絡用語

但係好彩近年台灣重推台語，書寫上都係用返中文呢個系統，但係台灣已經多返好多台語網絡用詞，例如係歐米鴨給、修旦幾呢、母湯呢啲。

粵語好彩嘅係喺香港未被清除到好似台語於台灣咁（台灣北部人幾乎唔識），而家推廣粵語依然為時未晚

可以以低調嘅民間捐款去做

成立公司嘅話實會俾人告死

但係其實大部份字幕組都係做義工

係呀

即使唔營利都好都好麻煩

事實係過去十幾年不斷有人捍衛，叫人寫多啲講多啲諸如此類，但期間講廣東話人數不斷跌緊，幾年前睇過得番87%，而家可能得80，一個事實驗證咗係廢嘅方法，而且效果必然越嚟越細，只有白痴先覺得會有用。當捍衛唔到，就覺得自己盡咗力好偉大，然後埋怨其他人唔幫手，死返屋企含撚啦你！

用英文仲頂得住添

好耐冇睇過綜藝同劇 睇黎可以睇返

好！非常好！

你要知道

首先香港真係做事去推廣粵語嘅人其實唔多，好多人得個講字

而且呢十幾年大量新移民湧入，廣東話人數跌係好正常嘅事，重點係細嗰班而家俾人用普教中調教緊

真心唔易 值得支持

屌你係咪傻㗎

而家細嗰班咪普英雙語咁俾人調教緊囉

用英文頂得住？不如你講下點頂

你試下去北區捉個細佬哥叫佢淨係用英文講嘢，睇下佢睬唔睬你？無建立到語言環境，你做乜柒都事倍功半

茶記字幕組FB

樓主pin plz

一定會支持！！！

點可以冇字幕組嘅lin
呢個字幕組仲好似會出cover有歌仔聽

支持支持

日韓泰既節目會整英文字幕既翻譯組好少 講緊係快既都要等一個星期 慢既一個月 仲要好多節目都無人譯 咁有人整繁體字幕點解顯唔好

依家討論緊繁體簡體字幕
理性討論速度問題
冇啦啦幾條友衝出黎講鬼佬點點點 關我撚事咩
利申 冇睇韓國野

冇港字真係唔會開泰劇黎睇
多謝登製！

推推！

英文一直都係作為工具多，平時主要都係用返廣東話，最多會加唔少英文落去，廣東話亦係香港嘅文化嚟，你喺外國聽到一個東亞人樣講英文你最多當佢係華僑嗰啲，但如果佢講廣東話就會立即有種親切嘅感覺

鬼唔知用英文會更加能夠抵擋文化入侵，但噉樣係會失去咗我哋香港一直以嚟嘅文化，變到同新加坡冇分別。而且我哋又唔係好似人哋噉多民族需要一個共通語言，反而加強推廣香港廣東話、粵文等等，增強香港人對香港廣東話嘅認同感會重好

而且好難實現到，你都唔係唔知香港啲英文教育係幾噉差，啲學生嘅英文程度幾噉水皮

重點係英文並唔係獨立喺香港文化入面，佢係依附住廣東話㗎，好多時作為一個潮語提供嘅地方而唔係好似廣東話噉係普遍香港人嘅母語、文化認同

我會等配音囉
睇字幕睇少好多野

講嘢用吓腦

始終義工呢個方法好難去substantially去做
但係我覺得可以諗啲方法
例如捐款 或者類似kol形式咁嘅課金

又block一隻

巴打對啲假膠5毛唔洗真心
直接block柒佢得

捍衛廣東話係最基本香港人要做嘅嘢佢都可以嘈

引小粉紅五毛過去打壓下都好

好勁

其實係完全可以做得到。當然而家先做太遲，但好過唔做。假如十年前我開始講嗰陣香港人有我嘅醒覺，而家就唔使搞成咁。詳細唔講，只需要諗吓十年前班大學生畢業之後，有幾多而家喺各大公司政府部門做緊高層，再加上消費者主導，點會推唔郁？問題係香港人懶！蠢！死都要做中國人講中國話，寧願做亡國奴都唔肯花少少功夫，仲有乜好講？咩文化嗰啲係失敗者嘅考慮，侵略者而家鍾意殺你就殺你鍾意姦你就姦你，你仲喺度風花雪月，我就唔知咩文化咁巴閉命都就嚟冇仲掛住，我只知策略。

訓醒未?

動畫瘋
台灣網 正版授權 仲要免費

即刻睇睇先
多謝分享

支那仔咁鍾意中國字，幾時返支那？

最撚憎你班死支那仔，block柒飽佢

訓矇左?

望住班海外二代華人普英Bilingual + 大中華膠

然後你同我講英文頂得住

忽上腦？

就算的起心肝唔教下一代中文，你望下呢件
主動要求做支那人添呀

俾埋曬啲柒頭意見以為自己好撚醒

癲撚過陳雲有病就食藥啦

喺度鳩屈廣東話係中國話，然後自己都仲用緊，你嘅「醒覺」去咗邊？瞓返？

泡菜

好耐之前有hkg動漫組

g 持

認鳩就食藥，用腦諗吓自己噏乜鳩

你老母閪連咩叫打爭手段都唔明就死撚返房打飛機啦屌！

你真係好撚廢

話97年99%人講廣東話又無source
懶醒話英文頂到，俾埋反例你又唔識應
屌人用廣東話話人哋係支那人，然後自己又自相矛盾咁用
仲要自吹自擂話自己醒覺

難聽啲講，你呢個人真係充滿支那人嗰隻double think，浸支味隔住個mon都聞到

雖然少睇,但都要支持

正版化好耐啦喎Ching

正版化你講中國成網都線上盜版都叫正版化有得正版睇唔等於正版化盜版之國唔係因為有正版就唔係，係佢成個國家對盜版既執法，配套